# Сохранение видеоархивов с камер

Функция «Экспорт архивов с камер» позволяет заказывать архивы видео с выбранных камер в виде ZIP-файлов со вложенными MP4-файлами (клипами). Вы можете выбрать одну или несколько камер и период времени для создания архива. После создания архив сохраняется на сервере Ростелеком. Вы сможете скачать его в Личном кабинете неограниченное количество раз, а затем, при желании, удалить.

![Страница «Архивы»](images/archives_main_page.png)

Если вы создаёте архив, включающий видео с нескольких камер или продолжительный по времени, то он будет включать в себя несколько клипов.

Чтобы попасть на страницу архивов, выберите в верхнем меню иконку с изображением камеры и в выпадающем списке выберите пункт «Архивы».

![Переход на страницу «Архивы»](images/archives_button.png)

## Лимиты создания архивов

Вверху раздела «Архивы» и формы создания архива указываются доступный и оставшийся лимит видео.

**Доступный лимит видео** — это суммарная длительность архивов, которые вы можете хранить на серверах. Лимит зависит от тарифного плана вашей организации и количества камер. Если вы удаляете камеры, доступный лимит уменьшается.

**Оставшийся лимит видео** — это суммарная длительность архивов, которые вы можете заказать и хранить на серверах.

![Лимит для заказа архивов](images/limits_2.png)

## Заказ архива

> **Важно**: Длина заказываемого архива для одной камеры не должна превышать 1 сутки (24 часа)!   
> Для камер, [добавленных через функцию «Поделиться трансляцией»](../share_live_url_via_email.md), заказ архивов не доступен.

Чтобы заказать архив:

1. Нажмите кнопку «Заказать» в разделе «Архивы».
2. Введите название архива (необязательно). Если вы не введёте название, архиву будет автоматически присвоено название, отражающее дату его создания.

    ![Форма заказа архива](images/make_archive.png)

3. Выберите дату начала архива и один из параметров: дату окончания либо длину архива.
4. Выберите камеры или группы камер, видео с которых будет включать в себя архив. Нажмите кнопку «Добавить» внизу страницы.

    ![Выбор камер для создания архива](images/choose_cameras.png)

5. Нажмите кнопку «Заказать» вверху страницы.

    ![Кнопка «Заказать»](images/make_archive_2.png)

Вы также можете заказать архив со страницы камеры — в этом случае в архиве будет видео только с выбранной камеры. Чтобы заказать архив со страницы камеры:

1. Перейдите на страницу камеры.
2. Нажмите на значок в виде кадра киноплёнки.

    ![Кнопка создания архива со страницы камеры](images/make_archive_from_camera.png)

3. В появившемся окне выберите период записи. 
4. Вы также можете выбрать способ сжатия:

    * Фрагмент целиком — видео будет записано без сжатия.
    * Сжать в 60 раз — размер видео будет уменьшен.
    * Только события — на видео будут записаны только события, зафиксированные камерой.

    ![Выбор параметров архива](images/make_archive_from_camera_2.png)

5. Нажмите кнопку «Сохранить».

После заказа архив появится в списке всех архивов. Его статус будет «В процессе создания». Как только архив будет готов, его статус изменится на «Доступно для скачивания» и вы можете скачать его на свой компьютер.

![Архив в процессе создания](images/making_archive.png)

## Поиск архивов

Чтобы найти архив в списке всех архивов, используйте фильтры. Вы можете искать архивы:

* по названию,
* по камерам, видео с которых присутствует в архиве,
* по дате видео в архиве.

![Поиск архивов с помощью фильтров](images/filters.png)

## Скачивание архивов

Созданные архивы сохраняются на серверах Ростелеком, и вы можете скачать их повторно. Вы также можете скачать архивы, созданные другими сотрудниками вашей организации. Чтобы посмотреть все архивы, войдите в раздел «Архивы». Для каждого архива указываются:

* название, которое вы ввели при создании архива,
* количество камер, видео с которых находится в архиве,
* дата создания архива,
* временной период архива,
* размер архива в мегабайтах,
* количество клипов,
* суммарная длительность всего архива,
* статус архива (возможность загрузки).

![Страница «Архивы»](images/archives_characteristics.png)

Чтобы скачать архив, нажмите кнопку в виде стрелки в правой части строки выбранного архива. Архив загрузится на ваше устройство в виде ZIP-файла, внутри которого будут клипы с камер в формате MP4.

![Скачивание архива](images/download_archive.png)

Вы можете скачать сразу несколько архивов, выделив их галочками и нажав кнопку «Скачать» внизу страницы.

![Скачивание нескольких архивов](images/multiple_downloading.png)

ZIP-файл архива включает в себя один или несколько клипов. Каждый имеет название в следующем формате: 

`[Название камеры]_[Дата видео в клипе]_[Отрезок времени в клипе].mp4`

![Содержание zip-файла с архивом](images/zip_file.png)

При удалении камер архивы с видео удалённых камер остаются в списке и вы можете их скачать.

## Статусы архива

Архив может иметь три статуса, отражающие возможность его скачивания. Они отражены в столбце «Загрузка» в строке архива.

* Доступен для скачивания — архив можно скачать на устройство.

    ![Статус «Доступно для скачивания»](images/status_download.png)

* В процессе создания — архив ещё создаётся, его можно будет скачать позднее.

    ![Статус «В процессе создания»](images/status_processing.png)

* Ошибка создания архива — архив не был создан.

    ![Статус «Ошибка создания архива»](images/status_error.png)

У архива может быть одновременно статус «Доступен для скачивания» и «Ошибка создания архива». Это значит, что некоторые из клипов внутри архива были созданы с ошибкой. При наведении на значок вы увидите количество клипов, созданных с ошибкой. При скачивании такого архива в ZIP-файле будут только клипы, созданные без ошибок.

## Удаление архива

Чтобы освободить место на серверах и увеличить оставшийся лимит видео, можно удалить архивы, хранящиеся в Личном кабинете. Для этого выберите архив, который хотите удалить, нажмите кнопку в виде корзины в правой части строки архива и подтвердите действие. После удаления архива оставшийся лимит времени увеличится.

![Удаление архива](images/delete_archive.png)

![Подтверждение удаления](images/delete_archive_2.png)
